醫護工會會員急增至八千人！！

[實時情況] 會員既反應非常熱烈！
交會費既會員已經排隊排到落地下！
同事們如果趕時間可以選擇係其他時段黎！
我地今日開到2200嫁！

醫管局員工陣線 @ha_employalliance

【回應本會主席被指責煽動他人罷工】

本會留意到今日民間發起「一人一信去投訴」活動，投訴本會主席「 煽動他人罷工」。由於所有電郵內容皆完全一樣，本會將在此一併回覆：

「 醫管局員工罷工， 是否馬上停止發放薪金?
醫管局員工煽動他人罷工，是否違反員工守則？
這位煽動他人罷工的員工，是否即時解僱？」
本會必須強調，根據 《基本法》27條：「香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。」本會根據本會規則依法發起罷工，乃基本法賦予香港居民的權利。

「五個人就可成立一個工會，一個工會又可能代表五個人，這就是一個老千集團 (例如：醫管局員工陣線) 的把戲。」
此言論有多處錯處，恕本會無閒一一指出。本會是正式向政府職工會登記局登記的工會，日前亦就本會會員申請人數作出公佈。直至今日，本會申請人數已急升至接近八千人，人數直逼醫管局僱員人數一成。

最後，本會再次呼籲各位醫管局員工從速加入工會，本會亦會就會員完成入會程序作出多項安排，請各位密切留意本會 Facebook。

#證明方向正確
#加入工會_凝聚力量

推

支持醫護 一齊罷工！

推！

一成人入會已經係好有影響力嘅數字唔罷個d好快都會physically做到死

All in

tui

支持醫護

支持醫護，全民罷工！

加油呀醫護

全面罷工！真香港人實支持你哋！

罷工只係一種手段.
保命靠嘅係意志與信仰,唔係手段.
目的不達,只會總辭同走人. 咁先係路,唔好搞錯主次,下下抗爭一走出嚟,對方已經知道你嘅底牌底線係乜,邊有得搞?

Push

支持！！

罷佢老母！

染病死埋

仆街政府仲諗住推d 學護出嚟 真心仆街

和理罷

push

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

呢度簽得七七八八
麻煩fb tg發出去搵新客源簽

和你罷！

1.29一齊罷

政府林鄭煽動全港各界仇恨

雖然係好事 但係咪都反映之前仲有好多人無入工會

醫護手足好波

各行各業都唔夠多人入，普通行業10%係基本要求

邊條友發起呢D咁無聊投訴，一齊鬧爆佢！！

而家封關先係救全港市民出路，幫佢地投爭埋仲要鬧，咁叻自己上前線吖!!

勁呀

和你罷

罷工！藍屍自己返工啦

支持醫護 一齊罷工

一齊擺
1.29 大三罷

甴近平

我會和醫護一起罷

加油

就算我中咗都無限支持！藍絲自私LX全X同狗一樣。

有工會真好
政府暫時仲未有招

支持醫護全線罷工

手捉好波

政府漠視民意堅決不封關，全力支持醫護即時罷工

救生艇都有人數限制啦 香港醫院唔可以無限量接收大陸人 依個係事實
封鎖邊關 刻不容緩

我同醫護一齊罷

罷工罷工

唔洗幾個月就做到其中個年度目標，果然林奠係攬炒之母

救香港靠你地啦

香港有幾多醫護

香港終於有返D似樣既工會 今次可以大幅動員罷工 更加比其他人睇到工會罷工可以做到既野

幾多人先係一成

同你哋一齊罷

八千人

罷工救港 功德無量
請加入工會

香港醫護我估四五萬人，但要分黃藍

[推我上去]麗晶設指定診所醫確診肺炎病人

推呀

工會力量真係可以好大
加油

up

好波

剩返啲高層督灰藍同啲蝗一齊樂融融

本來醫院都唔夠人

少3成已經玩完

唔罷就死，老練都罷

回#2：

工會最大功能就系 罷工

唔通好似建制派咁
賣特價軟體 開興趣班 咩

快啦

黃定藍都好肯罷工就應該齊心做

Gchi 醫護

快啲罷，睇吓邊個廢老死先

淨係公立醫院 有幾多醫護？

掂呀手足

respect

我準備好同醫護界手足一齊罷工！

支持

好！

係8萬，有數字睇
你google search
5萬幾護士 2萬幾醫生
8萬醫護6成公院4成私院

好波, 加油

最緊要既係入得工會既都係前線中堅份子 冇左佢地依個時勢邊到搵人黎填？

支持醫護，全民罷工

支持醫護 共抗肺炎

救港英雄

推 支持罷工！！！

一成人罷工影響力好大
唔好睇少自己既力量

g持

力撐醫護，留言話俾醫護知香港人會罷工

唔係剩係得醫護罷！
根本所有行業都要一齊罷！
全港三罷 救香港！

罷工！
留返一間院俾藍屍接大陸case啦 登哂報支持政府嘛

支持醫護 !

大家加油

推 醫護加油

留言話俾醫護知香港人會全力支持，一齊罷工

pushh

支持 一齊罷工

不要說 我不怪罪/支持醫護罷工
試着說 我會支持醫護 一同罷工保護香港 直至港府落實封關

仲有加人工，人數夠多

籌碼都夠大，先有人理

8千已經好有影響力

醫院唔係淨係得醫生護士...
點會有5萬護士2萬醫生

醫生一萬都冇

我就一定罷

毛語錄：團結就是力量！

公院得48000人，咁8000人已經好有叫價力

我求下佢哋好好保護自己 唔好著不必要嘅犧牲 求下你哋罷工

罢

罷工

支持醫護！全港罷工！

01 source
2016年公院醫生 6164
私院醫生 7849

一齊罷

香港人會全力支持，一齊罷工

全民罷工

為咗林鄭政府去前線送死，唔好傻啦。

呢係你ha工會 所以淨係計公院

G持

支持！

香港人還記得嗎？
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬如希先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐 (27歲) - 4/9/2019
朱植雄先生(23歲) - 11/9/2019(伏屍秀茂坪秀義樓天井)
陳彥霖小姐 （15歲） - 19/9/2019(全裸墮海)
王先生(22歲) - 4/11/2019(天水圍天恒邨墮樓亡)
曾穎欣小姐 （26歲） - 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019(被墮樓)
少女 (17歲) - 17/11/2019(全裸墮樓)
李女士 (45歲) - 18/12/2019 (全裸伏屍)
李仁博先生(32歲) - 19/12/2019(腳纏啞鈴墮海)
翁家倫先生(41歲) - 22/12/2019(失蹤人士,藍田配水庫被用絲巾吊頸自殺)
霍先生(38歲) - 29/12/2019(旺角墮樓亡)
潘先生(29歲) - 30/12/2919(失蹤人士,在荃灣城門水塘被尋回屍體)
陳小姐(35歲) - 30/12/2019(深水埗墮樓亡)
少女(14歲) - 31/12/2019(西營盤墮樓亡)
馬先生(62歲) - 3/1/2020(天水圍天恒邨墮樓亡)
黑衫婆婆 -13/01/2020(屯門翠林花園墮樓亡)
男子(34歲) - 14/01/2020(油塘高翔苑無知覺下墮樓亡)
梁小姐(61歲)&Robert外籍男子(67歲) - 15/01/2020(K11 Musea墮樓亡)
女子 - 18/01/2020(粉嶺欣盛苑欣悅閣墮樓亡)

元朗恐襲 - 21/7/2019
荃灣恐襲- 05/08/2019
太子慘案 - 31/8/2019
北角恐襲 - 15/09/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
的士司機鄭世華涉危險駕駛,駕的士LD9663撞向市民致一名市民雙腿嚴重受傷 - 06/10/2020
青年(19歲) - 19/10/2019(於大埔派傳單時被頸及劏肚致永久傷害)
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 29/11/2019
理大廚房佬被非法禁錮 - 23/11/2019 - 20/12/2019
旺角黑幫斬人事件 - 24/12/2019
的士KL8929於旺角撞人後逃逸 - 24/12/2019
深水埗少年疑被警員以胡椒球彈射中致由高處墮下 - 24/12/2019
董先生(25歲) -16/01/2020(於旺角被四名刀手斬至重傷)
男子 -20/01/2020(於黃埔被兩刀手斬至重傷)
24/01/2020 - 政府開放一連七日七人車以下通過港豬澳大橋免過橋費,又無對中國人進港進行禁止及封鎖,將香港的肺炎感染人數大幅增加,將香港醫療壓力推行臨界點

反送中運動警方行動紀錄
「重開」又有香港人失蹤

有個 tg 失蹤人士channel

fb group

大家仲記唔記得
太子站搵朋友個姨姨？

831 搵失蹤姨姨 (之後有「認罪」錄音)
［勁恐怖］太子站前上鏡受訪問後
被逼錄音同可能已被自殺

罷啦罷罷啦

點都撐架喇

所以8000人已經好有叫價力
30000公院醫護
理想係15000人咁就實夠而且唔怕清算
8000已經開始有儀價力
但當然希望愈多愈好

支持醫護
和勇不分

加油啊

本人並非醫護，當日會自行罷工

1.29 全民大三罷

支持醫護罷工
我準備好一齊罷

撐醫護，救香港！

正

721
811
831
101
1111

Support ！！！！！

緊急國際戰線：唔封關證明冇自治，要求美國制裁

去美國國會議員、國務院的twitter留言，話港府不對中國封關，足以證明香港係完全冇自治，咁美國應該要取消對香港的優待。亦希望我要攬炒、大專遊說團、眾志gphone等快快幫拖。

記住要講：香港不對中國封關，死的，不只是香港人，還會是全世界。

全力支持

有得封關唔封已經睇得出HA同 政府班仆街有事就叫醫護頂，無事就叫人黑醫黑護。當醫護condom 依家咪由得班藍絲狗當更囉

狗會有危險可以唔行bit
醫護有危機點解唔可以保障自己
收份咁嘅糧 無福利
老鳳要幫你賣命架

支持，我哋會一齊罷

我地一起罷！！！

唔好得醫護罷工！要一起！g

好多謝你地肯救下香港人
好感激你地

支持醫護！

支持醫護
一齊罷工

支持醫護
推

只要人數多
未罷已經比到壓力政府

罷啦

加油呀

咁元朗所有狗，唔行咇既狗都要炒

入工會！入工會！

Push 士氣+10

Tui

支持罷工
垃圾政府當香港醫護condom
屌佢老母

罷 一齊罷

一樣，任何情況我都全力支持

工會要人！

醫管局員工陣線昨日呼籲政府，必須於一月二十八日前全面落實香港邊境防疫措施，否則將不排除會行動升級，包括發動工業行動！

請各醫管局員工透過以下 google form 連結

請各市民分享此 post，邀請身邊的醫管局員工加入工會！

政府無能，港人自救！

我地一齊罷！！！

pish

支持!

封野笑死朕, 寫嗰個真心智障

一齊罷!!

幫推，各醫管局員工透過以下 google form 連結

政府特登放毒落黎比醫護食,單單都係高鐵就已經知咩事了

全力支持前線醫護一切決定!!

原本得千幾個一下爆到八千個, 多謝林奠

扑街平

唔封關你做埋我果份

有八千人一齊罷 屈機

今日要排2個鐘先入到會

肯能定一定有班擦鞋香港高層同北京講叫啲武漢肺炎病人落嚟香港醫，唔係點會澳門同香港咁大分別。

辛苦晒

完全支持
不封關，不上班

唔係淨係要支持
係要一齊罷

推 支持手足

全港醫護人員大概有幾多人?

給所有醫護：
如果醫護擔心俾人話救人係天職，不應該利用自己職責去脅迫政府。
想在此提提一事，無能嘅港共經常話市民健康排首位，請您們睇睇由6月抗爭到而家，港共回應左D咩，每次有事發生都係搏大霧，想側側膊草草了事。今次如果大家唔齊心，犧牲嘅只會係每一個都好重要嘅醫護。
相反，醫護大罷工，如果可以促使港共封關，相信可以救到更多嘅香港人，唔會再有傳入個案......唔好再相信港共會幫香港人，真香港人係絕對明白體諒您們，明白呢個係兩難，但兩害取其輕，記住你不殺伯仁，伯仁卻為你而死。

殺到埋身

我哋一齊罷！

全民工會，準備一齊攬炒

罷工 反抗

支持醫護，全民三罷

支持醫護 保命要緊

罷工救港
反抗有理

一齊罷！
我應承你地，齊上齊落！
五大訴求！缺一不可！

玩完 港共無棋了

全個業界有幾多人？

又煽動屌你啦命黎㗎

支持醫護罷工

全面支持醫護前線

向政策暴力説不、當社會病情回覆正常後、醫䕶才會正常工作！

全力支持醫護罷工

入工會

破窗啦破窗啦

支持，我已經準備好初五唔返。

和醫護一齊全城三罷

加入工會
全民三罷

唔該其他行業都出下聲

一齊罷工

一齊罷！

罷罷罷

想問醫護幾時開始罷？
如果係2月3號就不如唔好罷啦

每樣野都有程序,唔係話我唔撚做啦 就可以即刻搞掂

全力支持，一齊罷工

手足好波

講真醫院本來都唔太夠人 有三成人加入佢要停兩三間醫院都幾大鑊

只計公院，有巴打話係8000/48000，叫價力好高………

支持罷工封關救港

831

戴眼罩！

醫護都係一份工作，佢地有權請假甚至辭職，唔該求人態度好啲

egm開會可以係邊開

加油
雖然唔係醫護界
但醫院帶頭罷嘅話 一定一齊支持

Ha staff包晒所有人 大概8萬人

總監岩岩提到有睇到連登

很好

推！on9仲有一堆大陸人過緊關

小心 總監話會有個IT平台比醫護反映意見

龍威網2.0

加油！

今日唔封
班喪屍湧落黎就玩完

HA staff 8萬人左右
佢上年年報寫
唔知temp個d計唔計

十分一都冇。。。。。

個工會先幾個月 你想點
已經好過好多行業

醫護加油

但之前發生咁多事 醫護尤其多黃 都得咁少人入工會係咩一回事

支持罷工

721 831 101 1111 1112 1117 1118

鍾健禮：醫護喺連登有訴求會睇到

push

老實講 問心 有幾多人肯入 大家都係得個講字

一齊罷工！

叫價要高

政府同黑警處理手法如下：
由得你地入會，攪罷工
攪得罷工，你地一定忍唔到手攪埋集會。
黑警唔畀或者腰斬集會。
之後拉工會人，告煽惑他人參與非法集會。

擺佢老母

問下佢地會點處理罷工員工

我諗最重要既係入左公會既人係咪真係會罷

咁8000未夠

炒囉，醫護唔驚炒，仲可以告番佢地

真，唔係講笑

囚徒困境

咪係囉...點解吹到10%好似好多 成半年以上運動 200 萬人出過黎 10%唔係應該一早有？ 我真係唔明

真係好撚好笑
共產黨成日開口埋口就話人煽動人
Bulls shit logic

G持罷工

好簡單 今日威脅到性命 再唔反抗就係死

感謝醫護肯罷工，你地咁做先係有良心

屌佢老母行左成撚日大埔口罩又冇消毒酒精又冇仲唔撚封關要個旅客自己申報你老母全撚部都冇春袋冇撚野呀罷啦屌

大把行業都無，好多鳩up大三罷都根本無入公會，但醫護公會10%真係唔少

封關冇用嘅！點封都要俾香港居民回港。做計有超過十萬港人去大陸過年。聴日佢哋就開始回港。隔離呢班人14日又冇地方，我唔敢諗跟住香港會點。大家千萬要小心保重身體。

Pushh

嗯

一齊入

醫護界plzz

入咗 見到呢個工會數字 信心會大得多

罷工！

全港支持，一齊罷工

支持醫護罷工！

支持醫護！政府唔封關，香港人同你哋一齊罷工！

罷！

政府有本事叫POPO 拉曬工會所有人

見人多會滾雪球咁越來越多人入,所以我先開po巴打叫身邊人入

唔罷個d自求多福 做都做撚死你

有幾千醫護罷工，林鄭即奶

其實8000人罷工，就會有越來越多
唔驚做撚死咩

我諗最大比例都係文職同事，畢竟ha最大比例既都係文職

比我係學護都即刻退

文職都癱瘓到醫院

支持醫護人員所有決定

各醫管局員工透過以下 google form 連結

一定有得入，後補嘅姐

支持你地

原來就係你搶咗我想改嘅名

HR app

只醫香港人

快

用左好耐 係舊登已經用緊架喇

Very gd news

支持呀，醫護冇責任因為政府唔努力把關令自己陷入危險中
你話如果大家盡咗力都控制唔到有人被感染都話吖，而家政府唔盡責，將個波卸落醫護度，又要香港人共渡時艱？大陸自己犯賤搞到一鑊泡又要香港埋單？
醫護罷工合情合理，我地唔會道德綁架佢地，佢地要點選擇我都支持

罷工推d高層去死啦
平時d護士長串過馬撚架嘛
仲有醫管局坐office指指點點個班撚樣呢
而家就有方法一炮ko曬佢地光復醫護界

唔好俾佢停

推到所有醫護都入工會

高手寂寞？

冇錯

如果另外有論壇依郁俾人搶左 果個都應該係我黎

Pushhhh

一車一車病毒咁送落黎

推
記得加入公會呀，唔只醫護架

垃圾正苦乜撚都唔識做

-必需延長新年法定假期， 由最短至2月2日為原則，隨時延長至另行通知。減少員工於工作環境交叉感染機會。

-任何內地回來香港的必需自行隔離14日， 需向政府申報地址，期間不得上班，顧主不得借此理由裁減員工，可向政府報銷一半工資。

-所有內地自由行入境之旅行必須在指定時間內向政府匯報位置及進入隔離營，如沒有症狀的將會遣返原地。限期後將會採用即捕即解及列入永久黑名單計劃

-醫療用品將於各民政事務署可作以市價發售給持香港有效身分證居民購買，有關用品會有記錄不得倒賣。如有經濟問題的市民則由社署處理醫療物資派發

-任何隔離政策選扯以減輕居民影響為原則， 需定於離島或解放軍未使用之設施，香港居民及疫區人士分開安置

一定要叫埋同事入

佔全港醫護幾%? 純粹想了解下

全力支持罷工

大家可以幫手推post嗎？

拜托請幫幫手，謝謝！

香港金融業職工共同抗疫意見調查

掂！

支持 一齊罷

大概8000/48000,只計公院，叫價力唔低

支持
叫班藍屍返武漢幫手
國家好需要你地

有事先識做野，但都好

PUSH

絕對支持

我地都唔夠多人入自己行業工會啦

支持,加油!

支持
大家都快啲入工會

支持醫護擺工

1.29抗疫三罷
我會同醫護一齊罷

仲未計連鎖反應 其他工會都跟機攪緊

會鼓勵到好多人入公會

全力支持
唔單只係你地罷工 我都會一齊

支持醫護
一齊罷工！

醫護救人 警狗殺人

「人的性情總是喜歡調和、折中的，譬如你說，這屋子太暗，說在這裏開一個天窗，大家一定是不允許的。 但如果你主張拆掉屋頂，他們就會來調和，願意開天窗了。」。

工會加油

罷啦罷罷罷

大家請幫手轉告，我地一定要向政府施壓
時間已經唔多。一日就係一日，我地唔可以畀沙士再現一次 ，所有醫護一個都不能少

------------------------------------------------------------------------------------------
-必需延長新年法定假期， 由最短至2月2日為原則，隨時延長至另行通知。減少員工於工作環境交叉感染機會。

-任何內地回來香港的必需自行隔離14日， 需向政府申報地址，期間不得上班，顧主不得借此理由裁減員工，可向政府報銷一半工資。

-短期內封閉內地關口，所有內地自由行入境之旅行必須在指定時間內向政府匯報位置及進入隔離營等候遣返，如沒有症狀的將會遣返原地。限期後將會採用即捕即解及列入永久黑名單計劃。在內地需回港居民將即接先送去隔離營作檢查，等待檢測結果才能回家。

-醫療用品將於各民政事務署可作以市價發售給持香港有效身分證居民購買，有關用品會有記錄不得倒賣。如有經濟問題的市民則由社署處理醫療物資派發。

-任何隔離政策選扯以減輕居民影響為原則， 需定於離島或解放軍未使用之設施，香港居民及疫區人士分開安置。

唔好再講支持醫護罷
要罷大家一齊罷

醫護話俾大家聽
政府係驚你罷工

初5罷 ?
大把人都未正式開工啦講真
更加唔駛諗晨曦
罷得幾多日先

大三罷

咁就跟程序啦
望下高鐵同羅湖班支那人湧入嚟
到時先罷啦

我會同醫護一齊罷

大陸人而家唔使錢黎香港醫病

推 市民支持罷工

政府封關呀屌你老母

P牌推唔郁

唔好傻
做緊龍頭醫院Medical
七成半人都會罷
隔離幾個Meducal ward都最少六成罷
根本會罷得最勁既都係medical人

回應番醫院狗岡冇狗番工
「狗屋員工罷工， 是否馬上停止發放薪金?
狗屋員工煽動他人罷工，是否違反員工守則？
這位煽動狗隻罷工的員工，是否即時解僱？」

香港人無變過，唔出大獲野都係唔會改變
依家先識驚要入會

Ted無限support

連醫療費都免撚埋呀!!!
仆你個街!!!!!
仲唔每日幾百萬咁湧落黎

Support!!!!

支持醫護!

支持醫護！一齊罷！

鍵盤戰士最叻就講

濕鳩政府出本地警犬，大陸解放軍，迫全港醫護開工吖笨柒！

到今日都仲唔罷, 仆街唔好叫!

五毛先會講不如唔好罷呢5個字

罷佢老母工

做左幾耐

支持醫護一切決定
利申:已經準備好罷

我諗唔少藍絲都明呢獲係會燒到自己命都冇
睇琴日粉嶺果班阿叔都知咩料

全面罷工

公會嘅力量

到時睇下跟完程序會唔會爆囉

加油加油加加油

有冇野可以幫到手
雙失廢青中

支持罷工
日日運啲支那豬嚟香港
仲講明免費醫
本地日日幾十宗咁上
未見過咁痴撚線嘅政府

醫護工會人數急增至近萬 有野要市民幫手

各位入黎幫推

齊上齊落

政府仲要免費吸引感染咗嘅嚟，再唔制止就要重演沙士死無數醫護了！

假已請，支持醫護！

Pish

罷工呀

最終手段直接封關/五大訴求好過

醫護工會人數急增至近萬 有野要市民幫手

各位入黎幫推

支持醫護！罷工， 保重！

推，支持醫護罷工令港共源頭減肺

工會加油
醫護要小心呀 加入工會
全民三罷
唔好為彌補政府過錯而用自己條命去搏

幫推
快d入工會

加入工會，一齊罷

推推推推推

lppp

pp

推到全港醫護人員加入工會罷工

ppp

恭喜！！

絕對支持你地

已經請定假

每分每秒都繼續支持全港醫護罷工，記住唔好比道德束縛，要同時考慮埋社會利益，即係唔可以為救人而令更多人蒙受被感染既風險

721

要人

推
醫護加油

留比高層自己醫

POPO 自己醫

罷工啊大家，醫護不是condom

Together

支持罷工
Push

推！！！！罷！！！！

繼續唔好停
叫哂人去

支持手足 !!

支持 學生罷唔到工

全力支持 黃藍是政見 防疫抗疫為保命